---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Tại sao Hồi giáo phát triển nhanh như vậy?
date: 2024-09-21
description: Sự phát triển của đạo Hồi là do tỷ lệ sinh cao, dân số trẻ và sự cải
  đạo.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch1-7.htm
  title: islam-guide.com
- href: https://www.pewresearch.org/religion/2011/01/27/the-future-of-the-global-muslim-population/
  title: pewresearch.org
- href: https://www.pewresearch.org/religion/2015/04/02/religious-projections-2010-2050/
  title: pewresearch.org
- href: https://www.pewresearch.org/short-reads/2017/04/06/why-muslims-are-the-worlds-fastest-growing-religious-group/
  title: pewresearch.org
translator_id: 587785
---

Hồi giáo là tôn giáo phát triển nhanh nhất. Theo Trung tâm nghiên cứu Pew, người Hồi giáo sẽ tăng trưởng nhanh gấp đôi so với dân số thế giới nói chung trong giai đoạn 2015-2060 và trong nửa sau thế kỷ này, có khả năng sẽ vượt qua Kitô giáo để trở thành nhóm tôn giáo lớn nhất thế giới.

Trong khi dân số thế giới dự kiến sẽ tăng 32% trong những thập kỷ tới, số lượng người Hồi giáo dự kiến sẽ tăng 70% - từ 1,8 tỷ người vào năm 2015 lên gần 3 tỷ người vào năm 2060.

Trong bốn thập kỷ tới, Kitô hữu sẽ vẫn là nhóm tôn giáo lớn nhất, nhưng Hồi giáo sẽ phát triển nhanh hơn bất kỳ tôn giáo lớn nào khác. Nếu xu hướng hiện tại tiếp tục, đến năm 2050, số lượng người Hồi giáo sẽ gần bằng số lượng người Kitô hữu trên toàn thế giới và người Hồi giáo sẽ chiếm 10% tổng dân số ở châu Âu.

Sau đây là một số quan sát về hiện tượng này:

- _“Hồi giáo là tôn giáo phát triển nhanh nhất ở Mỹ, là kim chỉ nam và trụ cột ổn định cho nhiều người dân của chúng ta...”_ (Hillary Rodham Clinton, Los Angeles Times).
- _“Người Hồi giáo là nhóm phát triển nhanh nhất thế giới...”_ (Cục Tham khảo Dân số, USA Today).
- _“....Hồi giáo là tôn giáo phát triển nhanh nhất ở đất nước này.”_ (Geraldine Baum; Nhà báo Tôn giáo của Newsday, Newsday).
- _“Hồi giáo, tôn giáo phát triển nhanh nhất ở Hoa Kỳ...”_ (Ari L. Goldman, New York Times).

Có một số yếu tố đằng sau dự báo tăng trưởng nhanh hơn ở người Hồi giáo so với người không theo đạo Hồi trên toàn thế giới. Thứ nhất, dân số Hồi giáo thường có xu hướng có tỷ lệ sinh cao hơn (nhiều con hơn trên mỗi phụ nữ) so với dân số không theo đạo Hồi. Ngoài ra, một bộ phận lớn hơn dân số Hồi giáo đang hoặc sẽ sớm bước vào độ tuổi sinh sản (15-29 tuổi). Ngoài ra, tình hình sức khỏe và kinh tế được cải thiện ở các quốc gia có đa số dân Hồi giáo đã dẫn đến tỷ lệ tử vong ở trẻ sơ sinh và trẻ em giảm mạnh hơn mức trung bình, và tuổi thọ trung bình tăng thậm chí còn nhanh hơn ở các quốc gia có đa số dân Hồi giáo so với các quốc gia kém phát triển khác.

Ngoài tỷ lệ sinh và phân bố độ tuổi, việc chuyển đổi tôn giáo đóng vai trò quan trọng trong sự phát triển của Hồi giáo. Kể từ đầu thế kỷ 21, một số lượng lớn người (chủ yếu là từ Hoa Kỳ và Châu Âu) đã cải sang đạo Hồi, và có nhiều người cải sang đạo Hồi hơn bất kỳ tôn giáo nào khác. Hiện tượng này cho thấy Hồi giáo thực sự là một tôn giáo của Thượng đế. Thật vô lý khi nghĩ rằng rất nhiều người Mỹ và người dân từ các quốc gia khác đã cải sang đạo Hồi mà không cân nhắc kỹ lưỡng và suy ngẫm sâu sắc trước khi kết luận rằng Hồi giáo là đúng.
